# Base_De_Datos

>sql
```
>USE README
USE MASTER
GO
SET DATEFORMAT YMD
GO
IF DB_ID('BDVENTAS') IS NOT NULL DROP DATABASE BDVENTAS
GO
CREATE DATABASE BDVENTAS
GO
```
# tablas
```
CREATE TABLE DISTRITO(
	COD_DIS CHAR(5)	NOT NULL PRIMARY KEY,
	NOM_DIS VARCHAR(50) NOT NULL
)
GO
CREATE
TABLE VENDEDOR(
	COD_VEN CHAR(3) NOT NULL PRIMARY KEY,
	NOM_VEN VARCHAR(20) NOT NULL,
	APE_VEN VARCHAR(20) NOT NULL,
	SUE_VEN MONEY NOT NULL,
	FIN_VEN DATE NOT NULL,
	TIP_VEN VARCHAR(10) NOT NULL,
	COD_DIS CHAR(5) NOT NULL REFERENCES DISTRITO
)
GO
CREATE TABLE CLIENTE(
	COD_CLI CHAR(5) NOT NULL PRIMARY KEY,
	RSO_CLI CHAR(30) NOT NULL,
	DIR_CLI VARCHAR(100) NOT NULL,
	TLF_CLI CHAR(9) NOT NULL,
	RUC_CLI CHAR(11) NULL,
	COD_DIS CHAR(5) NOT NULL REFERENCES DISTRITO,
	FEC_REG DATE NOT NULL,
	TIP_CLI VARCHAR(10) NOT NULL,
	CON_CLI VARCHAR(30)NOT NULL
)
GO
CREATE TABLE PROVEEDOR(
	COD_PRV CHAR(5) NOT NULL PRIMARY KEY,
	RSO_PRV VARCHAR(80) NOT NULL,
	DIR_PRV VARCHAR(100) NOT NULL,
	TEL_PRV CHAR(15) NULL,
	COD_DIS CHAR(5) NOT NULL REFERENCES DISTRITO,
	REP_PRV VARCHAR(80) NOT NULL
)
CREATE TABLE FACTURA(
	NUM_FAC VARCHAR(12) NOT NULL PRIMARY KEY,
	FEC_FAC DATE NOT NULL,
	COD_CLI CHAR(5) NOT NULL REFERENCES CLIENTE,
	FEC_CAN DATE NOT NULL,
	EST_FAC VARCHAR(10) NOT NULL,
	COD_VEN CHAR(3) NOT NULL REFERENCES VENDEDOR,
	POR_IGV DECIMAL NOT NULL
)
GO
CREATE TABLE ORDEN_COMPRA (
	NUM_OCO CHAR(5) NOT NULL PRIMARY KEY,
	FEC_OCO DATE NOT NULL,
	COD_PRV CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PROVEEDOR,
	FAT_OCO DATE NOT NULL,
	EST_OCO CHAR(1) NOT NULL
)
GO
CREATE TABLE PRODUCTO(
	COD_PRO CHAR(5) NOT NULL PRIMARY KEY,
	DES_PRO VARCHAR(50) NOT NULL,
	PRE_PRO MONEY NOT NULL,
	SAC_PRO INT NOT NULL,
	SMI_PRO INT NOT NULL,
	UNI_PRO VARCHAR(30) NOT NULL,
	LIN_PRO VARCHAR(30) NOT NULL,
	IMP_PRO VARCHAR(10)NOT NULL
)
GO
CREATE TABLE DETALLE_FACTURA(
	NUM_FAC VARCHAR(12) NOT NULL REFERENCES FACTURA,
	COD_PRO CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PRODUCTO,
	CAN_VEN INT NOT NULL,
	PRE_VEN MONEY NOT NULL 
	PRIMARY KEY (NUM_FAC, COD_PRO)
)
GO
CREATE TABLE DETALLE_COMPRA(
	NUM_OCO CHAR(5) NOT NULL REFERENCES ORDEN_COMPRA,
	COD_PRO CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PRODUCTO,
	CAN_DET INT NOT NULL
	PRIMARY KEY (NUM_OCO, COD_PRO)
)
GO
CREATE TABLE ABASTECIMIENTO(
	COD_PRV CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PROVEEDOR,
	COD_PRO CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PRODUCTO,
	PRE_ABA MONEY NOT NULL
	PRIMARY KEY (COD_PRV, COD_PRO)
)
GO
```
## CREACIO DE VISTAS
```
--VALIDAR LA VISTA
IF OBJECT_ID('V_LISTAVENDEDOR') IS NOT NULL
DROP VIEW V_LISTAVENDEDOR
GO
--VALIDAR LA VISTA
CREATE VIEW V_LISTAVENDEDOR
AS
	SELECT V.COD_VEN AS CODIGO, 
	V.NOM_VEN+SPACE(1)+V.APE_VEN AS NOMBRE, 
	V.SUE_VEN AS SUELDO, 
	V.FIN_VEN AS [FECHA INICIO], 
	D.NOM_DIS AS DISTRITO 
	FROM VENDEDOR V 
	JOIN DISTRITO D ON V.COD_DIS=D.COD_DIS
GO
--PRUEBA
SELECT * FROM V_LISTAVENDEDOR
GO



--VALIDAR LA VISTA
IF OBJECT_ID('V_DETALLEFACTURA') IS NOT NULL
	DROP VIEW V_DETALLEFACTURA
GO
--VALIDAR LA VISTA
CREATE VIEW V_DETALLEFACTURA
AS
	SELECT F.NUM_FAC AS NUMERO,
			C.RSO_CLI AS CLIENTE,
			P.DES_PRO AS PRODUCTO,
			D.CAN_VEN*D.PRE_VEN AS SUBTOTAL
			FROM FACTURA F
			JOIN CLIENTE C ON F.COD_CLI=C.COD_CLI
			JOIN DETALLE_FACTURA D ON D.NUM_FAC=F.NUM_FAC
			JOIN PRODUCTO P ON P.COD_PRO=D.COD_PRO
GO
--PRUEBA
SELECT * FROM V_DETALLEFACTURA



--VALIDAR LA VISTA
IF OBJECT_ID('V_MANTENIMIENTOPRODUCTO') IS NOT NULL 
DROP VIEW V_MANTENIMIENTOPRODUCTO
GO
--CREANDO LA VISTA
CREATE VIEW V_MANTENIMIENTOPRODUCTO
	AS
	SELECT * FROM PRODUCTO
GO
--PRUEBA:
SELECT * FROM V_MANTENIMIENTOPRODUCTO
GO

--PRUEBA DE INSERCIÓN DE REGISTROS
INSERT INTO V_MANTENIMIENTOPRODUCTO 
	VALUES ('P032', 'PORTALAPICEROS', 5, 100, 10, 'UNI', 1, 'V')
GO
--Actualizar el valor de importado a F (False) al producto con código P032. UPDATE V MANTENIMIENTOPRODUCTO
UPDATE V_MANTENIMIENTOPRODUCTO
	SET COD_PRO ='P032'
	WHERE IMP_PRO = 'F'
GO
--PRUEBA DE ELIMINACIÓN DE REGISTROS DELETE V MANTENIMIENTOPRODUCTO WHERE COD_PRO='P032'
DELETE V_MANTENIMIENTOPRODUCTO
	WHERE COD_PRO='P032'
GO



--VALIDACIÓN DE LA VISTA 1
IF OBJECT_ID('V_FACTURAS_EST1') IS NOT NULL
	DROP VIEW V_FACTURAS_EST1
GO
--CREANDO LA VISTA
CREATE VIEW V_FACTURAS_EST1
AS
	SELECT * FROM FACTURA F WHERE F.EST_FAC=1
GO
--VALIDACIÓN DE LA VISTA 2
IF OBJECT_ID('V_FACTURAS_EST2') IS NOT NULL
	DROP VIEW V_FACTURAS_EST2
GO
--CREANDO LA VISTA
CREATE VIEW V_FACTURAS_EST2
AS
SELECT * FROM FACTURA F WHERE F.EST_FAC=2
GO
--VALIDACIÓN DE LA VISTA 3
IF OBJECT_ID('V_FACTURAS_EST3') IS NOT NULL DROP VIEW V_FACTURAS_EST3
GO
--CREANDO LA VISTA
CREATE VIEW V_FACTURAS_EST3
AS
SELECT * FROM FACTURA F WHERE F.EST_FAC=3
GO
--PRUEBA DE VISTAS HORIZONTALES:
SELECT * FROM V_FACTURAS_EST1
SELECT * FROM V_FACTURAS_EST2
SELECT * FROM V_FACTURAS_EST3
GO



--VALIDACION DE LA VISTA 
IF OBJECT_ID('V_LISTACLINTE') IS NOT NULL
	DROP VIEW V_LISTACLIENTE
GO
--CREANDO LA VISTA 
CREATE VIEW V_LISTACLIENTE 
AS
	SELECT C.COD_CLI AS CODIGO,
		C.RSO_CLI AS CLIENTE,
		C.DIR_CLI AS DIRECCION,
		D.NOM_DIS AS DISTRITO,
		C.FEC_REG AS [FECHA REG.]
		FROM CLIENTE C
		JOIN DISTRITO D ON C.COD_DIS=D.COD_DIS
GO
--PRUEBA:
SELECT * FROM V_LISTACLIENTE
GO
```